\begin{animation}[id="zuma-interval-dp", label="Zuma Interval DP -- Xoa bi mau"]
\shape{a}{Array}{size=6, data=["R","B","B","R","B","R"], labels="0..5"}
\shape{dp}{DPTable}{rows=6, cols=6, row_labels="l=0..5", col_labels="r=0..5"}

\step
\narrate{Bai toan Zuma: cho day bi mau "RBBRBR" (6 bi). Tim so buoc it nhat de xoa het. dp[l][r] = so buoc xoa doan [l..r].}

\step
\recolor{dp.cell[0][0]}{state=done}
\recolor{dp.cell[1][1]}{state=done}
\recolor{dp.cell[2][2]}{state=done}
\recolor{dp.cell[3][3]}{state=done}
\recolor{dp.cell[4][4]}{state=done}
\recolor{dp.cell[5][5]}{state=done}
\apply{dp.cell[0][0]}{value=1}
\apply{dp.cell[1][1]}{value=1}
\apply{dp.cell[2][2]}{value=1}
\apply{dp.cell[3][3]}{value=1}
\apply{dp.cell[4][4]}{value=1}
\apply{dp.cell[5][5]}{value=1}
\narrate{Co so: moi bi don le can 1 buoc de xoa. dp[i][i] = 1 voi moi i.}

\step
\recolor{dp.cell[1][2]}{state=current}
\recolor{a.cell[1]}{state=current}
\recolor{a.cell[2]}{state=current}
\apply{dp.cell[1][2]}{value=1}
\narrate{dp[1][2]: "BB" -- hai bi cung mau, xoa 1 lan. dp[1][2] = 1.}

\step
\recolor{dp.cell[1][2]}{state=done}
\recolor{a.cell[1]}{state=idle}
\recolor{a.cell[2]}{state=idle}
\recolor{dp.cell[0][1]}{state=current}
\recolor{dp.cell[2][3]}{state=current}
\recolor{dp.cell[3][4]}{state=current}
\recolor{dp.cell[4][5]}{state=current}
\apply{dp.cell[0][1]}{value=2}
\apply{dp.cell[2][3]}{value=2}
\apply{dp.cell[3][4]}{value=2}
\apply{dp.cell[4][5]}{value=2}
\narrate{Cac doan dai 2 khac mau: dp[0][1]=2 (RB), dp[2][3]=2 (BR), dp[3][4]=2 (RB), dp[4][5]=2 (BR).}

\step
\recolor{dp.cell[0][1]}{state=done}
\recolor{dp.cell[2][3]}{state=done}
\recolor{dp.cell[3][4]}{state=done}
\recolor{dp.cell[4][5]}{state=done}
\recolor{dp.cell[2][4]}{state=current}
\recolor{dp.cell[3][5]}{state=current}
\recolor{dp.cell[0][2]}{state=current}
\recolor{dp.cell[1][3]}{state=current}
\apply{dp.cell[2][4]}{value=2}
\apply{dp.cell[3][5]}{value=2}
\apply{dp.cell[0][2]}{value=2}
\apply{dp.cell[1][3]}{value=2}
\narrate{Doan dai 3: dp[0][2]=2 (R ghep BB), dp[1][3]=2 (BBR, xoa BB roi R), dp[2][4]=2 (BRB), dp[3][5]=2 (RBR, R hai dau ghep).}

\step
\recolor{dp.cell[2][4]}{state=done}
\recolor{dp.cell[3][5]}{state=done}
\recolor{dp.cell[0][2]}{state=done}
\recolor{dp.cell[1][3]}{state=done}
\recolor{dp.cell[2][5]}{state=current}
\recolor{a.cell[2]}{state=current}
\recolor{a.cell[3]}{state=current}
\recolor{a.cell[4]}{state=current}
\recolor{a.cell[5]}{state=current}
\narrate{Tinh dp[2][5] cho doan "BRBR". Xet tat ca cach chia va ghep bi cung mau.}

\substory[title="Chi tiet tinh dp[2][5]"]
\step
\recolor{dp.cell[2][3]}{state=current}
\recolor{dp.cell[4][5]}{state=current}
\narrate{Chia tai k=3: dp[2][3] + dp[4][5] = 2 + 2 = 4. Hoac ghep a[2]=B voi a[4]=B: dp[3][3] + dp[2][4 voi B ghep] = 1 + 1 = 2.}

\step
\apply{dp.cell[2][5]}{value=2}
\recolor{dp.cell[2][3]}{state=done}
\recolor{dp.cell[4][5]}{state=done}
\narrate{dp[2][5] = 2. Ghep hai bi B o vi tri 2 va 4, xoa R o giua, roi xoa cap BB.}
\endsubstory

\step
\recolor{dp.cell[2][5]}{state=done}
\recolor{a.cell[2]}{state=idle}
\recolor{a.cell[3]}{state=idle}
\recolor{a.cell[4]}{state=idle}
\recolor{a.cell[5]}{state=idle}
\recolor{dp.cell[0][5]}{state=good}
\apply{dp.cell[0][5]}{value=2}
\narrate{dp[0][5] = 2: toan bo day "RBBRBR" chi can 2 buoc. Ghep R dau va R cuoi, xoa BB giua, roi xoa RR. Ket qua toi uu!}
\end{animation}
