\begin{animation}[id="splay-amortized", label="Splay Tree -- Zig-zig rotation qua reparent"]
\shape{T}{Tree}{root=7, nodes=[1,2,3,4,5,6,7], edges=[(7,4),(7,6),(4,2),(4,5),(2,1),(2,3)], label="Splay tree"}
\shape{plot}{MetricPlot}{series=["phi","cost"], xlabel="operation", ylabel="amortized value"}

\step
\recolor{T.node[1]}{state=current}
\apply{plot}{phi=8.5, cost=0}
\narrate{Splay tree: moi truy van dua node duoc truy cap len gan root qua cac phep xoay (rotation). Muc tieu: splay node \textbf{1} (hien dang o do sau 3, tren truc trai). Ta can mot zig-zig vi 1 la con trai cua 2, va 2 la con trai cua 4 — hai canh cung huong. Chi phi thuc = do sau = 3. Hamm the nang (phi) se giam sau khi cay can bang hon.}

\step
\recolor{T.node[2]}{state=current}
\recolor{T.node[4]}{state=current}
\apply{T}{reparent={node=2, parent=7}}
\apply{plot}{phi=8.2, cost=1}
\narrate{\textbf{Zig-zig phase A, buoc 1}: nang cha (p=2) len vi tri cua ong (g=4) duoi root. Dung \texttt{reparent\{node=2, parent=7\}} — 2 tro thanh con truc tiep cua 7. Toan bo subtree cua 2 (gom 1 va 3) duoc mang theo — reparent dich chuyen ca cum.}

\step
\apply{T}{reparent={node=4, parent=2}}
\apply{plot}{phi=7.9, cost=2}
\narrate{\textbf{Zig-zig phase A, buoc 2}: day ong (g=4) xuong thanh con cua p=2. \texttt{reparent\{node=4, parent=2\}}. Kiem tra cycle: 2 khong con la hau due cua 4 (vua duoc tach o buoc truoc), nen phep chuyen an toan. Reingold-Tilford tinh lai layout — do sau cua 1 giam tu 3 xuong 2.}

\step
\apply{T}{reparent={node=3, parent=4}}
\apply{plot}{phi=7.6, cost=2}
\narrate{\textbf{Zig-zig phase A, buoc 3}: chuyen C (=3, ban chat la sub-tree giua cua p) sang lam con trai moi cua g=4. \texttt{reparent\{node=3, parent=4\}}. Sau buoc nay cay da hoan thanh phase A cua zig-zig: p=2 ngoi tren, g=4 la con phai cua p, va node 1 da san sang tro len lop cao hon.}

\step
\recolor{T.node[1]}{state=current}
\apply{T}{reparent={node=1, parent=7}}
\apply{plot}{phi=7.0, cost=3}
\narrate{\textbf{Zig-zig phase B, buoc 1}: nang x=1 len vi tri cua p=2 duoi root. \texttt{reparent\{node=1, parent=7\}}. Tu do sau 4 (tinh ca root), node 1 da nhay len do sau 1 — day chinh la tac dung rut ngan cua splay.}

\step
\apply{T}{reparent={node=2, parent=1}}
\apply{plot}{phi=6.2, cost=3}
\narrate{\textbf{Zig-zig phase B, buoc 2}: day p=2 xuong thanh con phai cua x=1. \texttt{reparent\{node=2, parent=1\}}. Layout cuoi cung: 1 sat root 7, va toan bo chuoi 2 → 4 → (3,5) tro thanh subtree cua 1. Do sau cua 1 = 1 (thay vi 3 ban dau).}

\step
\recolor{T.node[1]}{state=good}
\recolor{T.node[2]}{state=dim}
\recolor{T.node[4]}{state=dim}
\apply{plot}{phi=5.8, cost=2}
\narrate{Ket thuc splay(1). Tong chi phi thuc = 3 (ngang voi do sau ban dau). Theo phan tich khau hao, moi truy van splay co chi phi khau hao $O(\log n)$ — phi giam bu tru cho cac lan truy van tuong lai. MetricPlot cho thay phi giam tu 8.5 → 5.8, xac nhan hieu ung can bang hoa cua splay. Luu y: moi \texttt{reparent} goi Reingold-Tilford tinh lai toa do, nen vi tri cac node thuc su \textbf{dich chuyen} giua cac frame — day la rotation that, khong phai to mau gia.}
\end{animation}
