\begin{animation}[id="mcmf", label="Min-Cost Max-Flow -- Luong cuc dai chi phi cuc tieu"]
\shape{G}{Graph}{nodes=["s","a","b","c","d","t"], edges=[("s","a"),("s","b"),("a","c"),("a","d"),("b","c"),("b","d"),("c","t"),("d","t")], directed=true, layout="stable"}

\step
\narrate{Do thi 6 dinh, nguon s, dich t. Moi canh co (dung luong, chi phi). Tim luong cuc dai voi tong chi phi nho nhat bang SPFA/Bellman-Ford.}

\step
\recolor{G.node[s]}{state=current}
\recolor{G.edge[(s,a)]}{state=current}
\recolor{G.edge[(a,c)]}{state=current}
\recolor{G.edge[(c,t)]}{state=current}
\recolor{G.node[a]}{state=current}
\recolor{G.node[c]}{state=current}
\recolor{G.node[t]}{state=current}
\narrate{Duong tang 1: s -> a -> c -> t. Chi phi duong ngan nhat = 3. Day luong = 2 don vi. Tong chi phi: 2*3 = 6.}

\step
\recolor{G.node[s]}{state=done}
\recolor{G.node[a]}{state=done}
\recolor{G.node[c]}{state=done}
\recolor{G.node[t]}{state=done}
\recolor{G.edge[(s,a)]}{state=done}
\recolor{G.edge[(a,c)]}{state=done}
\recolor{G.edge[(c,t)]}{state=done}
\recolor{G.node[b]}{state=current}
\recolor{G.node[d]}{state=current}
\recolor{G.edge[(s,b)]}{state=current}
\recolor{G.edge[(b,d)]}{state=current}
\recolor{G.edge[(d,t)]}{state=current}
\narrate{Duong tang 2: s -> b -> d -> t. Chi phi = 5. Day luong = 3. Tong chi phi cong don: 6 + 15 = 21.}

\step
\recolor{G.node[b]}{state=done}
\recolor{G.node[d]}{state=done}
\recolor{G.edge[(s,b)]}{state=done}
\recolor{G.edge[(b,d)]}{state=done}
\recolor{G.edge[(d,t)]}{state=done}
\recolor{G.edge[(b,c)]}{state=current}
\recolor{G.node[b]}{state=current}
\recolor{G.node[c]}{state=current}
\narrate{Duong tang 3: s -> b -> c -> t. Dung canh nguoc va canh con du. Day luong = 1. Chi phi = 4. Tong: 21 + 4 = 25.}

\step
\recolor{G.edge[(b,c)]}{state=done}
\recolor{G.node[b]}{state=done}
\recolor{G.node[c]}{state=done}
\recolor{G.edge[(a,d)]}{state=dim}
\recolor{G.edge[(s,a)]}{state=good}
\recolor{G.edge[(s,b)]}{state=good}
\recolor{G.edge[(a,c)]}{state=good}
\recolor{G.edge[(b,d)]}{state=good}
\recolor{G.edge[(b,c)]}{state=good}
\recolor{G.edge[(c,t)]}{state=good}
\recolor{G.edge[(d,t)]}{state=good}
\recolor{G.node[s]}{state=good}
\recolor{G.node[t]}{state=good}
\narrate{Khong con duong tang. Luong cuc dai = 6, chi phi cuc tieu = 25. Canh a->d khong duoc dung (dim). MCMF hoan tat!}
\end{animation}
