\begin{animation}[id="necessary-roads", label="Necessary Roads -- Tarjan's Bridge Finding"]
\shape{g}{Graph}{nodes=[1,2,3,4,5,6,7], edges=[(1,2),(2,3),(3,1),(3,4),(4,5),(5,6),(6,7),(7,5)], directed=false}
\shape{disc}{Array}{size=7, data=["-","-","-","-","-","-","-"], labels="1..7", label="disc"}
\shape{low}{Array}{size=7, data=["-","-","-","-","-","-","-"], labels="1..7", label="low"}

\step
\narrate{Đồ thị có 7 đỉnh và 8 cạnh. Mục tiêu: tìm các cầu -- những cạnh mà nếu xóa đi sẽ làm đồ thị mất liên thông. Thuật toán Tarjan dùng DFS với hai mảng: disc[u] (thời điểm phát hiện) và low[u] (giá trị disc nhỏ nhất có thể đạt qua cạnh ngược). Cạnh (u,v) là cầu nếu low[v] > disc[u].}

\step
\recolor{g.node[1]}{state=current}
\apply{disc.cell[0]}{value="0"}
\apply{low.cell[0]}{value="0"}
\recolor{disc.cell[0]}{state=current}
\recolor{low.cell[0]}{state=current}
\narrate{DFS bắt đầu tại đỉnh 1. Gán disc[1] = 0, low[1] = 0. Duyệt đỉnh kề 2.}

\step
\recolor{g.node[1]}{state=done}
\recolor{g.node[2]}{state=current}
\recolor{g.edge[(1,2)]}{state=done}
\apply{disc.cell[1]}{value="1"}
\apply{low.cell[1]}{value="1"}
\recolor{disc.cell[0]}{state=done}
\recolor{low.cell[0]}{state=done}
\recolor{disc.cell[1]}{state=current}
\recolor{low.cell[1]}{state=current}
\narrate{Thăm đỉnh 2. Cạnh cây 1->2. disc[2] = 1, low[2] = 1. Duyệt đỉnh kề 3.}

\step
\recolor{g.node[2]}{state=done}
\recolor{g.node[3]}{state=current}
\recolor{g.edge[(2,3)]}{state=done}
\apply{disc.cell[2]}{value="2"}
\apply{low.cell[2]}{value="2"}
\recolor{disc.cell[1]}{state=done}
\recolor{low.cell[1]}{state=done}
\recolor{disc.cell[2]}{state=current}
\recolor{low.cell[2]}{state=current}
\narrate{Thăm đỉnh 3. Cạnh cây 2->3. disc[3] = 2, low[3] = 2.}

\step
\recolor{g.edge[(3,1)]}{state=current}
\apply{low.cell[2]}{value="0"}
\recolor{low.cell[2]}{state=good}
\narrate{Đỉnh 3 thấy đỉnh kề 1 -- đã thăm và không phải cha. Phát hiện cạnh ngược! low[3] = min(2, disc[1]) = min(2, 0) = 0. Cạnh ngược này cho phép cây con của 3 nối ngược lên tận đỉnh 1.}

\step
\recolor{g.edge[(3,1)]}{state=dim}
\recolor{g.node[3]}{state=done}
\recolor{g.node[4]}{state=current}
\recolor{g.edge[(3,4)]}{state=done}
\apply{disc.cell[3]}{value="3"}
\apply{low.cell[3]}{value="3"}
\recolor{disc.cell[2]}{state=done}
\recolor{low.cell[2]}{state=done}
\recolor{disc.cell[3]}{state=current}
\recolor{low.cell[3]}{state=current}
\narrate{Tiếp tục DFS từ 3 sang 4. Cạnh cây 3->4. disc[4] = 3, low[4] = 3. Đỉnh 4 không có cạnh ngược nào đi lên.}

\step
\recolor{g.node[4]}{state=done}
\recolor{g.node[5]}{state=current}
\recolor{g.edge[(4,5)]}{state=done}
\apply{disc.cell[4]}{value="4"}
\apply{low.cell[4]}{value="4"}
\recolor{disc.cell[3]}{state=done}
\recolor{low.cell[3]}{state=done}
\recolor{disc.cell[4]}{state=current}
\recolor{low.cell[4]}{state=current}
\narrate{DFS sang đỉnh 5. Cạnh cây 4->5. disc[5] = 4, low[5] = 4.}

\step
\recolor{g.node[5]}{state=done}
\recolor{g.node[6]}{state=current}
\recolor{g.edge[(5,6)]}{state=done}
\apply{disc.cell[5]}{value="5"}
\apply{low.cell[5]}{value="5"}
\recolor{disc.cell[4]}{state=done}
\recolor{low.cell[4]}{state=done}
\recolor{disc.cell[5]}{state=current}
\recolor{low.cell[5]}{state=current}
\narrate{DFS sang đỉnh 6. Cạnh cây 5->6. disc[6] = 5, low[6] = 5.}

\step
\recolor{g.node[6]}{state=done}
\recolor{g.node[7]}{state=current}
\recolor{g.edge[(6,7)]}{state=done}
\apply{disc.cell[6]}{value="6"}
\apply{low.cell[6]}{value="6"}
\recolor{disc.cell[5]}{state=done}
\recolor{low.cell[5]}{state=done}
\recolor{disc.cell[6]}{state=current}
\recolor{low.cell[6]}{state=current}
\narrate{DFS sang đỉnh 7. Cạnh cây 6->7. disc[7] = 6, low[7] = 6.}

\step
\recolor{g.edge[(7,5)]}{state=current}
\apply{low.cell[6]}{value="4"}
\recolor{low.cell[6]}{state=good}
\narrate{Đỉnh 7 thấy đỉnh kề 5 -- đã thăm, không phải cha (cha là 6). Cạnh ngược! low[7] = min(6, disc[5]) = min(6, 4) = 4. Chu trình 5-6-7-5 đảm bảo không cạnh nào trong đó là cầu.}

\step
\recolor{g.node[7]}{state=done}
\recolor{g.edge[(7,5)]}{state=dim}
\apply{low.cell[5]}{value="4"}
\recolor{low.cell[5]}{state=done}
\recolor{low.cell[6]}{state=done}
\narrate{Quay lui 7->6. low[6] = min(5, low[7]) = min(5, 4) = 4. Kiểm tra cầu: low[7]=4 > disc[6]=5? Không. Cạnh 6-7 KHÔNG phải cầu.}

\step
\apply{low.cell[4]}{value="4"}
\recolor{low.cell[4]}{state=done}
\narrate{Quay lui 6->5. low[5] = min(4, low[6]) = min(4, 4) = 4. Kiểm tra cầu: low[6]=4 > disc[5]=4? Không (không lớn hơn nghiêm ngặt). Cạnh 5-6 KHÔNG phải cầu.}

\step
\apply{low.cell[3]}{value="3"}
\recolor{low.cell[3]}{state=done}
\recolor{g.edge[(4,5)]}{state=error}
\narrate{Quay lui 5->4. low[4] = min(3, low[5]) = min(3, 4) = 3. Kiểm tra cầu: low[5]=4 > disc[4]=3? ĐÚNG! Cạnh (4,5) là CẦU. Không có cạnh ngược nào từ {5,6,7} nối tới đỉnh 4 hoặc cao hơn.}

\step
\recolor{g.edge[(3,4)]}{state=error}
\narrate{Quay lui 4->3. low[3] giữ nguyên 3. Kiểm tra cầu: low[4]=3 > disc[3]=2? ĐÚNG! Cạnh (3,4) cũng là CẦU. Đỉnh 4 hoàn toàn không có cạnh ngược -- cây con của nó bị cô lập hoàn toàn khỏi các tổ tiên của 3.}

\step
\apply{low.cell[1]}{value="0"}
\apply{low.cell[0]}{value="0"}
\recolor{low.cell[1]}{state=done}
\recolor{low.cell[0]}{state=done}
\narrate{Quay lui 3->2. low[2] = min(1, low[3]) = min(1, 0) = 0. Kiểm tra cầu: low[3]=0 > disc[2]=1? Không. Cạnh 2-3 an toàn. Quay lui 2->1. low[1] = min(0, 0) = 0. Cạnh 1-2: low[2]=0 > disc[1]=0? Không. DFS hoàn tất.}

\step
\recolor{g.node[1]}{state=good}
\recolor{g.node[2]}{state=good}
\recolor{g.node[3]}{state=good}
\recolor{g.edge[(1,2)]}{state=good}
\recolor{g.edge[(2,3)]}{state=good}
\recolor{g.edge[(3,1)]}{state=good}
\recolor{g.node[5]}{state=good}
\recolor{g.node[6]}{state=good}
\recolor{g.node[7]}{state=good}
\recolor{g.edge[(5,6)]}{state=good}
\recolor{g.edge[(6,7)]}{state=good}
\recolor{g.edge[(7,5)]}{state=good}
\recolor{g.node[4]}{state=error}
\recolor{disc.range[0:6]}{state=good}
\recolor{low.range[0:6]}{state=good}
\narrate{Kết quả: 2 cầu -- (3,4) và (4,5), tô đỏ. Đỉnh 4 là đỉnh khớp nối hai thành phần hai-liên-thông: chu trình {1,2,3} và chu trình {5,6,7}. Xóa bất kỳ cầu nào cũng làm đồ thị mất liên thông. Thuật toán Tarjan tìm tất cả các cầu trong O(n + m) chỉ với một lần duyệt DFS.}
\end{animation}
